港台：過去24小時12人接種疫苗後送院 兩人留院觀察

疫苗接種計劃踏入第22日，過去24小時共有12宗送院個案，其中10宗已經出院，兩宗留院觀察。

兩宗留院個案入院前，均曾接種復必泰疫苗，其中一宗個案是一名47歲男子，在龍琛路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗，懷疑出現血管迷走神經性昏厥，送往北區醫院，情況穩定。另一名60歲女子，在東涌社區會堂社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到胸部不適及血壓上升，送往北大嶼山醫院，情況穩定。

另外，一名17歲男子在荃景圍體育館社區疫苗接種中心，接種復必泰疫苗後，感到腹痛及失去知覺，送往仁濟醫院，情況穩定，治療後毋須留院。

今日8間社區疫苗接種中心之中，科興疫苗的整體接種率約84%，19間社區疫苗接種中心的復必泰疫苗的整體接種率約為96%。目前累計約30萬4100名市民已接種第一劑疫苗，其中約21萬3300人接種科興疫苗，約9萬800人接種復必泰疫苗。

［行動post］盧吉道要人！！

失去知覺17歲